想呻但無人明白自己

想搵一個願意聆聽自己煩惱既人真係好難
本身會幫人做樹窿 但能醫不自醫
到自己想呻果時反而無人肯做翻自己樹窿

最近有個朋友問 點解會有人肯無條件關心人
其實將心比己
人地唔開心果時會想有人陪 到自己唔開心果時都希望有人陪下
但事實並唔係你點對人 人地就會同樣點對你

曾經
做過一個朋友既樹窿 陪佢經歷過低潮
好多唔愉悅既事都會搵我呻
但到我工作唔開心 想搵人呻
同佢講左幾句
我得到既回覆係「我唔想做你情緒垃圾桶」

其實要做一個樹窿唔係人人都識
好多人都唔識安慰人 無耐性 無同理心
淨係會mean你話「係咁架啦」「唔好做囉」「嫌三嫌四」
唔安慰就算 仲要鬧你串你

要安慰人唔洗特別講啲乜
只要你肯用心去代入人地角度諗
一句簡單既說話 就可以溫暖對方

同理心真係唔係個個都會有
淨係鍾意聽唔識比feedback

其實呻果個都係講完就舒服
唔回應都ok
但啲人係鍾意火上加油鬧多你幾下 「抵你死」
真係好傷心

係到取下暖啦巴打
利申：同樹窿

有時對方講完但唔識比反應會覺得自己好似做少左野咁
火上加油要睇事件本身
如果話得抵死可能都係想鬧醒你啫
唔係嘅話你唔好再同呢啲人呻了

有時自己吸得太多負都頂唔順

巴打聽落係有人可以呻但啲frd係完全唔識去聽反而講啲仲更加sad既野咁

揀過班好d既朋友

其實都無架
但有時自己真係好頂唔順 唔開心
普通傾傾下計 好自然無啦啦呻左
但比人話翻轉頭 真係仲灰

我估你個啲frd未必好識做啱既聆聽者
但巴打呻既野係番工呀個啲? 所以同唔到同事呻?

試過有一次佢同我呻失戀，但我份人唔係好識講嘢，驚講錯説話 搞到好多時候唔出聲，或者只係付和佢講嘅嘢，好似冇乜好嘅建議比到佢咁

付和ok架啦
總之你要企係佢同立場

部門細 搵同事呻好易傳出去

咁又真係既...同事得幾個如果一傳又係麻煩

same

同事無野 怕傳到老細耳邊你就唔會有好日子過

你想呻有壓力既野都係黎自公司?

其實好小事 本身適應力差 轉新工會擔心依個擔心果個 怕自己做唔黎 講多兩講就比人話煩

姐係你意思你係適應唔到依架份工然後同啲frd呻佢地就話你煩？

其實人大左仲會期望有人明白自己，只會係徒添煩惱。

唔知點解 人大左想有人關心下

人大左，反而理解人地嘅不理解。
無再自我中心，覺得自己係悲劇主角。人人都係個體，有人關心係好，人地好。但無人可以明白你，正如你都唔明白人地，你要明白呢點。